{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"22","quiz":[{"id":306,"question":"تقع المسؤولية للتأكد من نظافة الباص من الداخل على :","a":"على السائق الذي انتهى دوام عمله .","b":"على السائق نفسه .","answer":"2"},{"id":326,"question":"هل يجوز إصلاح مركبة في الطريق أو في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز لميكانيكي مركبات فقط .","b":"يجوز إذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح .","answer":"2"},{"id":317,"question":"بأي شروط يجوز لسائق الباص نقل راكب إذا لم يوجد معه تذاكر ؟","a":"يجب على السائق نقل الراكب إلى المحطة القريبة فقط .","b":"يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط .","answer":"2"},{"id":307,"question":"يسمح لسائق تكسي التجاوز عن مركبة تجارية:","a":"مسموح .","b":"لا أهمية لذلك .","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما يستأجر شخص تكسي لسفرة خصوصية :","a":"يمنع اخذ ركاب آخرين إلا بموافقة صاحب السفرة .","b":"السائق هو الذي يقرر بأن يأخذ ركاب أم لا .","answer":"1"},{"id":302,"question":"لمن يسمح بتركيب وضبط – تصليح عداد التاكسي :","a":"لدى وكيل لبيع السيارات العمومية .","b":"لصاحب مهنة مرخص في تصليح العداد وبتصريح من السلطة .","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يعتبر من يحصل على رخصة سواقة لمركبة عمومية لأول مرة سائقا جديدا ؟","a":"نعم .","b":"كلا .","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يسمح لسائق الباص ترك الباص أثناء وجود ركاب بداخله ؟","a":"نعم ، إذا أمره صاحب الشركة بذلك .","b":"لا يسمح بذلك .","answer":"2"},{"id":321,"question":"سائق الباص علية أن يفحص قبل السفر :","a":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","b":"إذا كان بائع التذاكر موجودا .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة :","a":"يجب عليك أن تتمهل بالسير إذا كان ذلك لا  يعرقل حركة السير .","b":"يجب عليك أن تتمهل بالسير حتى إذا كان ذلك يعرقل حركة السير .","answer":"2"},{"id":301,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","b":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","answer":"1"},{"id":309,"question":"هل يجوز ملء خزان وقود الباص أثناء وجود ركاب فيه :","a":"لا يجوز على الإطلاق .","b":"يجوز بشرط أن السائق رأى إشارة في ساعة الوقود تدل أن الخزان شبه فارغ .","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل يسمح لسائق تكسي تقاضي أجرة سفر زيادة عن المقرر بسبب تحميل وتنزيل  حقائب أو أي حمولة للمسافر :","a":"مسموح بترخيص من مدير دائرة الترخيص فقط .","b":"كلا ، غير مسموح .","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص ؟","a":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","b":"كل الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يعتبر من يحصل على رخصة سواقة لمركبة عمومية لأول مرة سائقا جديدا ؟","a":"كلا إذا كان يحمل رخصة شحن فقط .","b":"كلا .","answer":"2"},{"id":327,"question":"يسمح لسائق تكسي التجاوز عن مركبة تجارية في طريق خارج المدن:","a":"مسموح .","b":"لا أهمية لذلك .","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص ؟","a":"كل الإجابات صحيحة .","b":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","answer":"1"},{"id":328,"question":"من المسؤول عن نظافة الباص من الداخل وقت السفر ؟","a":"مدير الشركة .","b":"سائق الباص نفسه .","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يسمح لسائق الباص التحدث وقت السفر ؟","a":"يسمح له للرد على أسئلة راكب ما تتعلق بالسفرة فقط .","b":"يسمح له التحدث مع بائع التذاكر فقط .","answer":"1"},{"id":304,"question":"القانون يقيد سائق الباص الذي يوجد في مركبته جهاز راديو :","a":"يمنع السائق من أن يغير المحطات أثناء السير .","b":"تشغيل مكبر الصوت الخلفي .","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يسمح لسائق الباص ترك الباص أثناء وجود ركاب بداخله ؟","a":"لا يسمح بذلك .","b":"نعم ، إذا أمره صاحب الشركة بذلك .","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يسمح بنقل شخص تحت تأثير المشروبات المسكرة في الباص ؟","a":"ممنوع قطعيا .","b":"ممنوع إلا إذا كانت لدية شهادة طبية .","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز لسائق باص أن يطلب من الركاب إخلاء مكان لمعاق صعد للباص ؟","a":"نعم ، للركاب الجالسين في المقعدين الأماميين للانتقال إذا طلب المعاق ذلك .","b":"على المعاق أن يجد مكان له دون تدخل سائق الباص .","answer":"1"},{"id":311,"question":"وظيفة العداد في التاكسي :","a":"لقياس المسافة ، الزمن والأجرة.","b":"لقياس الأجرة فقط .","answer":"1"},{"id":315,"question":"بأي شروط يسمح لباص خصوصي الوقوف في محطة باص عمومي ؟","a":"يسمح فقط لإنزال ركاب .","b":"ممنوع وقوف باص خصوصي في محطة باص عمومي .","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يسمح لسائق تكسي أن يتقاضى نقود أثناء السير ؟","a":"ممنوع قطعيا .","b":"نعم ، في سفريات خاصة فقط .","answer":"1"},{"id":320,"question":"وظيفة العداد في التاكسي ؟","a":"لقياس الأجرة فقط .","b":"لقياس المسافة الزمن والأجرة .","answer":"2"},{"id":329,"question":"داخل كل باص الذي ينقل ركاب أن يكون دائما :","a":"سلة قمامة من النوع المصادق عليه .","b":"آلة تفحص الركاب إذا كان لديهم مخدرات .","answer":"1"},{"id":310,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح و إغلاق الأبواب .","b":"إذا كان بائع التذاكر موجودا .","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يجوز لسائق التاكسي مناداة الركاب وأقناعهم بالسفر :","a":"يجوز ذلك .","b":"كلا .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}